/* preferences */
"BASIC" = "기본";
"SYSTEM" = "시스템";
"Menus" = "메뉴";
"Updates" = "업데이트";
"File Browser" = "파일 탐색기";
"Dock" = "Dock";
"Sidebar" = "사이드바";

/* TotalFinder Status Menu Item */
"Check for Updates" = "업데이트 확인";
"Uninstall TotalFinder" = "TotalFinder 제거";
"About TotalFinder" = "TotalFinder 정보";
"Restart Finder" = "Finder 재시작";
"Status Menu" = "Status Menu";

/* Reset to Defaults Alert Box */
"Reset" = "초기화";
"Cancel" = "취소";
"Do you really want reset to defaults?" = "기본값으로 복구할까요?";
"This will restore initial TotalFinder settings." = "기본값으로 복구됩니다.";

/* MainMenu items */
"TotalFinder" = "TotalFinder";
"TotalFinder Preferences…" = "TotalFinder 설정…";
"Visit Homepage…" = "홈페이지 방문…";

/* registration */
"Licensed to %@" = "다음 사용자에게 등록되었습니다: %@";
"Change License" = "라이센스 변경";
"Unregistered version in trial mode" = "체험판";
"Register" = "등록";

/* navigation bar */
"About" = "정보";

/* tweaks page */
"Reset TotalFinder to defaults" = "초기값으로 복원";

"Hide icon in Menu Bar" = "메뉴바에서 아이콘 감추기";
"Keep original Dock icon" = "Dock에 오리지널 Finder 아이콘 사용";

/* about page */
"Check Now" = "지금 확인";
"Automatically check the website for updates" = "자동으로 업데이트를 확인합니다";
"Include pre-releases" = "불안정 버전 포함";
"Participate in TotalFinder testing" = "TotalFinder 테스팅에 참여합니다";

/* registration */
"TotalFinder Registration" = "TotalFinder 등록";
"Registration" = "등록";
"Please enter your license details from the email we have sent you:" = "보내드린 이메일에 적혀있는 라이센스 정보를 입력해 주세요:";
"Buy TotalFinder Now" = "지금 TotalFinder를 구매하세요!";
"Thanks for registering!" = "등록해 주셔서 감사합니다!";
"This TotalFinder copy is licensed to:" = "TotalFinder는 다음 사용자에게 등록되었습니다:";
"Close" = "닫기";
"Back" = "뒤로";
"Invalid license code" = "잘못된 라이센스 코드입니다.";
"Please go back and try again." = "되돌아가서 다시 시도해 보세요.";
"To purchase a license for TotalFinder, please visit BinaryAge web store." = "TotalFinder 라이센스를 구매하려면 BinaryAge 홈페이지를 방문해 주세요.";
"Thank you for using TotalFinder!" = "TotalFinder를 사용해 주셔서 고맙습니다!";
"License Name" = "라이선스 이름";
"License Key" = "라이선스 키";


/* shortcuts subsystem */
"Click to record new shortcut" = "새 단축키를 기록하려면 클릭";
"Delete shortcut" = "단축키 삭제";
"OK" = "확인";
"Record Shortcut" = "단축키 기록";
"Space" = "스페이스";
"The key combination %@ cannot be used" = "%@ 키 조합은 사용할 수 없습니다.";
"This combination cannot be used because it is already used..." = "시스템에 키가 할당되어 있기 때문에 이 키 조합은 사용할 수 없습니다.\n이 키를 사용하고 싶다면, 시스템 환경설정의 키보드 & 마우스 패널에서 키 설정을 바꿔주세요.";
"This shortcut cannot be used because it is already used by the menu item ‘%@’." = "해당 키 조합은 ‘%@’ 메뉴 항목에서 사용하고 있으므로 사용할 수 없습니다.";
"Type New Shortcut" = "새 단축키 입력";
"Type Shortcut" = "단축키 입력";
"Use Old Shortcut" = "이전 단축키 사용";
"Set it anyway" = "무시하고 설정";

/* tabs section */
"Disable tabs completely" = "탭을 완전히 비활성화";
"Do you really want to disable tabs?" = "정말로 탭을 비활성화하시겠습니까?";
"Do you really want to enable tabs?" = "정말로 탭을 활성화하시겠습니까?";
"Tabs" = "탭";
"This option will effectively disable the tabs module in TotalFinder..." = "이 설정은 TotalFinder의 탭 모듈을 완전히 비활성화합니다. 그와 함께 듀얼 모드와 붙박이창 기능이 비활성화됩니다. Mavericks에서는 Finder의 네이티브 탭만을 사용하면서 TotalFinder의 다른 기능을 계속 사용할 수 있기 때문에 비활성화하는 것이 좋습니다.\n\n이 설정을 적용하려면 Finder를 재시작해야 합니다!\n참고: 복사나 이동 같은 모든 Finder 작업을 완료한 후에 재시작해 주세요.";
"This option will effectively enable the tabs module in TotalFinder..." = "이 설정은 TotalFinder의 탭 모듈을 완전히 비활성화합니다.\n\n이 설정을 적용하려면 Finder를 재시작해야 합니다!\n참고: 복사나 이동 같은 모든 Finder 작업을 완료한 후에 재시작해 주세요.";
"This will effectively disable tabs, dual mode and visor. Finder restart is needed." = "이 설정은 TotalFinder의 탭, 듀얼 모드, visor 기능을 완전히 비활성화합니다. Finder 재시작이 필요합니다.";


/* --- ColorfulSidebar --- */

"Show sidebar icons in color" = "사이드바 아이콘을 컬러로 보기";
"Always use Finder icon rendering" = "Always use Finder icon rendering";


/* --- ColumnViewAutoWidth --- */

"Automatically adjust widths in Column View" = "목록 보기에서 너비를 자동으로 조절";
"Limit maximum column width to" = "최대 열 너비 제한";
"Limit minimum column width to" = "최소 열 너비 제한";


/* --- CopyPathMenu --- */

"Copy Path" = "경로 복사";
"POSIX Path" = "POSIX 경로";
"URL" = "URL";
"Windows Path" = "윈도우 경로";
"HFS Path" = "HFS 경로";
"Terminal Path" = "터미널 경로";
"UNC Path" = "UNC 경로";

"Allow path copying from Context Menus" = "컨텍스트 메뉴에 파일 경로 복사 기능 추가";


/* --- CutAndPaste --- */

/* please note these items should be translated by exactly the same conventions */
/* as Main Menu > Edit > Copy item works in your localized Finder */
/* do not translate it directly from English but look how your menu looks in your language */
/* sample screenshot of English version: http://dl.dropbox.com/u/559047/Screenshots/qigu.png */
"Edit" = "편집";
"Cut" = "잘라내기";
"Cut “%@”" = "“%@” 잘라내기";
"Cut %u Items" = "%u개 항목 잘라내기";
"Paste" = "붙여넣기";
"Paste %u Items" = "%u개 항목 붙여넣기";
"Copy" = "복사";

"Show CutPaste buttons in Context Menus" = "컨텍스트 메뉴에 파일 잘라내기/붙여넣기 추가";


/* --- DockProgressBar --- */

"Show progress bar in the Dock" = "Dock에 진행 상황 막대 표시";


/* --- Labels --- */

"Colored Labels" = "색상화된 라벨";
"The last applied tag determines item's background color." = "마지막으로 적용된 태그가 아이템의 배경색을 결정함";


/* --- MenuItems --- */

/* 

menu items are special - their keys are always prefixed with 'MenuItem:' (prefix)

The goal is to distinguish them from normal string keys and 
allow menu item localization to be independent from other strings.

Without this (in English) some keys would be shared for menu items and preferences,
and this would make it uneasy to localize them in other languages properly
=> this will prevent it.

*/

"MenuItem:Pin Visor" = "Visor 고정";
"MenuItem:Close Tab" = "탭 닫기";
"MenuItem:New Native Tab" = "새 네이티브 탭";
"MenuItem:Close Native Tab" = "네이티브 탭 닫기";
"MenuItem:Show Previous Native Tab" = "이전 네이티브 탭 열기";
"MenuItem:Show Next Native Tab" = "다음 네이티브 탭 열기";
"MenuItem:New Tab" = "새 탭";
"MenuItem:Reopen Closed Tab" = "닫은 탭 다시 열기";
"MenuItem:Close Window" = "창 닫기";
"MenuItem:Toggle Dual Mode" = "듀얼 모드 단축키";
"MenuItem:Narrow Tabs Bar" = "탭 칸 세로폭 줄임";
"MenuItem:Select Previous Tab" = "이전 탭 선택";
"MenuItem:Select Next Tab" = "다음 탭 선택";
"MenuItem:Switch Active Panel" = "활성 패널 전환";
"MenuItem:Show System Files" = "시스템 파일 보기";
"MenuItem:Column View Auto Width" = "컬럼 폭 자동 조절";
"MenuItem:Dock Progress Bar" = "Dock 진행 상황 막대";

/* 
note: These menu item localizations are taken from Finder's localization table:
Enter Full Screen
Exit Full Screen
*/


/* --- SystemFiles --- */

"Show System Files" = "시스템 파일 보기";


/* --- Tabs --- */

"TotalFinder - unregistered version" = "TotalFinder - 체험판";
"TotalFinder - 1 day left - buy now!" = "TotalFinder - 체험 기간이 1일 남았습니다 - 지금 구매하세요!";
"TotalFinder - 2 days left - buy now!" = "TotalFinder - 체험 기간이 2일 남았습니다 - 지금 구매하세요!";
"TotalFinder - 3 days left - buy now!" = "TotalFinder - 체험 기간이 3일 남았습니다 - 지금 구매하세요!";
"TotalFinder - 4 days left - buy now!" = "TotalFinder - 체험 기간이 4일 남았습니다 - 지금 구매하세요!";
"TotalFinder - 5 days left - buy now!" = "TotalFinder - 체험 기간이 5일 남았습니다 - 지금 구매하세요!";
"TotalFinder - %d days left - buy now!" = "TotalFinder - 체험 기간이 %d일 남았습니다 - 지금 구매하세요!";
"Close Tab" = "탭 닫기";
"Toggle Dual Mode" = "듀얼 모드 단축키";

"New Tab" = "새 탭";
"Use narrow Tabs Bar" = "탭 칸 세로폭 줄임";
"Open new tabs with previous location" = "이전 위치에서 새 탭 열기";
"Freelance Windows" = "프리랜스 윈도우";


/* --- Visor --- */

"Pin Visor" = "Visor 고정";
"Show Visor" = "Visor 보이기";
"Hide Visor" = "Visor 감추기";

"Visor" = "Visor";
"a system-wide window sliding from the bottom on a hot-key" = "단축키로 언제 어디서나 붙박이 형태의 Finder 창을 불러옵니다.";
"Visor Feature" = "Visor 기능";
"Activation:" = "활성화:";
"Show on all Spaces" = "모든 Spaces에서 보이기";
"Animation:" = "애니메이션:";
"Control:" = "창 조절:";
"Slide Window" = "슬라이드";
"Fade Window" = "페이드";
"Show on top of the Dock" = "Dock보다 위에 보이기";
"Free Form Window" = "화면 가장자리에서 분리";
"Hide on ESC" = "ESC 키로 숨기기";
"Screen:" = "스크린:";
"Screen" = "스크린";
"Screen with Mouse Cursor" = "마우스 커서가 있는 스크린";
